世界盃DSE

世界盃DSE

互聯網

教育局長楊潤雄以世界盃韓國絕殺德國作例子，鼓勵考生永不放棄，結果有網民揶揄「已出局」。這個批評未免太嚴苛，因為冰島足球也是大家之前大力吹捧的「足球奇蹟」，最後也是出局收場，難道因此便收回之前的讚美嗎？

韓國足球的例子可以如此演繹：就算陷於出局邊緣，就算命運不在自己掌握之中，也要盡力爭勝，做好自己本份。你寧願坐以待斃？還是放手一搏？

日本足球可以教授「從失敗中找到勝利」。本田圭佑在2014年世界盃出局後，曾經寫過千字文檢討日本失敗的原因，包括經驗不足體力不夠等等。結果總結經驗後，2018年世界盃日本改善了許多之前的毛病，挺進16強，甚至一度迎接勝利曙光。各位考生，如果失敗了，記得要找出失敗的原因，否則便是第二次的失敗。

哥倫比亞足球告訴你，不要對考生有太多的期望和壓力。哥倫比亞傳統就是死亡威嚇踢得差和擺烏龍的球員，難道你打算和學生講「考得咁差你去死啦」？

巴西足球告訴你，凡事不要去得太盡，詐病請假呃得一時唔呃得一世。學生哥不要一個感冒然後便走堂一星期。

意大利荷蘭德國阿根廷西班牙足球告訴你，唔好盲目信名牌。各位家長，讀到名校一樣可以失敗，名氣不代表實力。

比利時足球告訴你，求學不是求分數，小組第一最高分原來不是好事，場場硬仗。

英格蘭足球告訴你，踢得好不如抽得好。抽到好籤走下線，順風順水入四強。

中國足球呢？Nike拍了一個關於未來中國足球的廣告，2033年中國足球稱霸世界、令小朋友打機都要揀中超球隊、誰和中國同一組比賽都會驚到面青……這代表，最重要是，不要害怕想像，更不要害怕被人嘲笑。雖然真係幾好笑。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
以此為戒 (蔣芸)

下一則
下一則
又到書展 (高慧然)